烏克蘭芭蕾男舞者歧視同志、肥胖者 巴黎歌劇院撤邀請

來自烏克蘭29歲的芭蕾男舞者波路寧（Sergei Polunin），擁有精湛舞技的他，原本被巴黎歌劇院芭蕾舞團邀請在下月的《天鵝湖》演出，卻因他歧視同性戀、肥胖者等等脫序的言論，決定撤回對他的邀請。

波路寧在13歲時就展現他驚人的才華，被倫敦皇家芭蕾舞學校喻為天才，擁有完美的身段與精湛的芭蕾舞技，被稱作為「芭蕾壞男孩」。出身於烏克蘭的波路寧是普丁的狂熱支持者，甚至在胸前刺了他的頭像。

據《衛報》報導，波路寧原被邀請在巴黎歌劇院芭蕾舞團2月份的天鵝湖演出中飾演齊格菲王子。沒想到上週末邀請被撤回，傳出是因為他多次在社群媒體上發表不當言論。

波路寧曾在Instagram上寫道「給所有跳芭蕾的男人，舞台上已經有一位芭蕾女伶，不需要有2位。男人就應該像個男人，女人就該像個女人。陽性和陰性的力量創造平衡，這就是為何你們有蛋蛋。」他甚至將注意力放到過重的人身上，曾發文表示，「當你看到胖子時就打他們耳光，這可以幫助他們並鼓勵他們減掉一些脂肪。」該貼文隨即又被刪除。

啲死基佬真係麻煩

可能係肥婆投訴

歧視人歧視 正一法西斯

基佬同肥佬都好難頂

東歐國家係白人最後希望

不如話俄佬

佢嗰句似歧視乸型多過gay